{
    "question": "Artikanlah!!!    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tobakmak\r\n\u00a0 \u00a0Ri sekrea pakrasangang nia sitau anak tukalumannyang sannak nipalakju-lakjuna ri tau toana.Lanri kalumannyanna tau toana,apaji na ni tutusiammo sikamma pappalakna.Nakana pakmaikna tau toana passammi kututusiang sikamma pappalakna anakku assalak rajenja mange assikola...... \u00a0 Trimakasih\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bertaubat<br><br>disuatu waktu ada anak yang kayaraya dia sangat dipuji-puji oleh orang tuanya.karena kekayaan orang tuanya apapun yang dia\u00a0minta selalu dikabulkan.orang tuanya berkata,biarkanlah saya selalu memberinya apa yang dia minta,asal anakku rajin pergi\u00a0bersekolah. \u00a0 trimakasih................",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "aja-mulihturu-kene-wae-gantien-dadi-basa-ngoko-aluskrama-lugu-326",
            "question": "Aja mulih,turu kene wae (gantien dadi basa ngoko alus,krama lugu,krama alus)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mboten paring mantuk, sare dateng mriki mawon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-ini-jawabannya-apa-gupak-pulut-ora-mangan-getahe-323",
            "question": "Ada yang tau ini jawabannya apa ?\u00a0 gupak pulut ora mangan getahe tegese apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya \"gupak pulute ora mangan nangkane\"<br>tegese: melu rekasa nanging ora melu ngrasakake kepenake<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gupak pulut ora mangan getahe :<span>\u00a0Orang yang bekerja keras, tetapi tidak ikut menikmati hasil kerjanya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-jawa-tembung-tembung-iki-apa-tegese-1-margi-2-593",
            "question": "Bahasa Jawa\u00a0 \u00a0 Tembung - tembung iki apa tegese ? 1 . Margi 2. \u00a0Dalah\u00a0 3. Wande 4. Nemahi\u00a0 5. Awon\u00a0 6. Ungelipun\u00a0 7. Waspada 8. Bilih 9. Kedah\u00a0 10. Nitih\u00a0 \u00a0 Tolong dijawab owhhhhh masalah nya ini tugas dikumpulin besokkkkkkkkkkk sebelum upacara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku buat bahasa indonesia nya aja yah?<br>1.Margi=Jalan<br>2.Dalah=Dengan<br>3.Wande=Warung<br>4.Nemahi=Bertemu<br>5.Awon=Jelek<br>6.Ungelipun=Yang paling terbaik<br>7.Waspada=Hati hati<br>8.Bilih=Bila<br>9.Kedah=Supaya<br>10.Nitih= Naik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-mungpang-dipapaler-kuru-katilar-tonggoy-ngada-312",
            "question": "apa arti dari mungpang ,dipapaler ,kuru ,katilar ,tonggoy , ngadaweng ,talajak ,waas ,ngancik ,pahati ,dikisat , telengges ,hakan , laip , ditampik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungpang = menolak/tidak menurut<br>kuru = kurus<br>tonggoy = khusu; /asyik<br>talajak = tingkah laku<br>waas = selalu terkenang<br>hakan = memakan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isine-lagu-dolanan-menthog-menthog-145",
            "question": "Isine lagu dolanan \"menthog - menthog\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menthog-menthog tak kandhani\nmung rupamu angisin-isini\nmbok yo ojok ngetok\nana kandhang bae enak-enak ngorong\nora nyambut gawe\nmenthog-menthog mung lakumu \nmegal megol gawe guyu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "doa-sebelum-belajar-dalam-bahasa-jawa-837",
            "question": "Doa sebelum belajar dalam bahasa jawa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : SMP<br>Pelajaran : Bahasa Jawa<br>Kategori : Doa<br>kata kunci : doa sebelum belajar<br><br>pembahasan:<br>Ya Gusti, kula nyuwun paringono ngelmu lan soho hidayah inayah mugi kula saget paham punapa ingkang dipun wucalaken saking poro guru kula, lan mugi kula dipun lebetaken wonten golongipun tiyang-tiyang sholeh.<br><br>artinya :<br>Ya allah, saya meminta diberi ilmu dan juga hidayah semoga saya dapat memahami apa yang diajarkan oleh para guru saya, dan semoga saya dimasukkan ke dalam golongan orang-orang yang sholeh.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "parantos-dipaparinan-waktos-dipaparinan-hartina-195",
            "question": "Parantos dipaparinan waktos\r\ndipaparinan hartina?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Parantos dipaparinan waktos. Dipaparinan hartina diberean. Dipaparin hartina dibere. Ari sakuduna mah \"parantos dipaparin waktos\" anu leuwih bener lantaran hartina sarua jeung \"geus dibere waktu\", tapi dina praktekna atawa dina obrolan sapopoe \"parantos dipaparinan waktos\" nagbogaan kesan atawa harti anu leuwih sopan jeung leuwih formal, paadahal \"Parantos dipaparinan waktos\" hartina \"Geus diberean waktu\", tapi kanyataannana kecap \"dipaparinan\" dianggap leuwih sopan jeung formal. Kecap dipaparin ngabogaan kesan kurang formal, jeung dipaparin biasana ditujukeun keur ka barudak. \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-puisi-dalam-bahasa-makassar-151",
            "question": "Tulis kan puisi dalam bahasa makassar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span><span>TAU\u00a0\u00a0AMMALLAKSUKANGKU</span>PA\u2019ROKO CERAKKU<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BULAENG ATINGKUKAU SINARAK ATINGKUNUSINGARRI TALLASAKKU<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU GURU MALOMPO RI TALLASAKKUKA IKAU MI ANTU ANGNGAJARIABATTU RI KODI NA BAJIKA<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU BENTENG MALOMPO RI TALLASAKKU<span>KA\u00a0\u00a0IKAU MI ANTU ANJAGA A BATTU RI KODIA<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>IKAU ANGING MASARRO MABAJIKA IKAU MI ANTU ANNGERANG DINGIN RI ATINGKUKA IKAU MI ANTU SANGNGING MANGNGERANG KANA MABAJI<br><span>OOO\u00a0\u00a0AMMAKKU\u2026.</span>KA IKAU NAKUNIAKA IKAU NAKU CARA\u2019DEKA IKAU NAKU\u2019 MATU-MATUTENAMO POLE KANA MABAJI LAKUPAU MANGE RIKAUPASSANGNGALINNA KANA TERIMA KASI LOMPOKU MANGE RIKAU AMMAK<br><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.<br></span><span><br>OOO\u00a0\u00a0AMMAK\u2026.</span><span>SINGARA\u00a0\u00a0ATINGKU..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-membuat-teks-wawancara-dengan-bhs-sunda-598",
            "question": "Tolong membuat teks wawancara dengan Bhs. Sunda\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teh enong si pangusaha peuyeumNeng sari : nu ngawawancaraTeh enong : nu di wawancara<br><br>neng sari : assalamualaikum !!teh enong : waalaikumsalam !!<br>neng sari : punten teh, tiasa nyungkeun waktosna sakedap\u00a0teh enong : oh muhun , aya kaperyogian naon nya ?<br>neng sari : bade ngawawancara perkawis usaha nu di ulik ku teteh ?teh enong : oh mangga .<br>neng sari : dupi wasta teteh teh saha ?<br>teh enong : wasta teteh Enong Ngatini .<br>neng sari : teteh linggih timana ?<br>teh enong : abdi linggih di jl.mudun , pengkolan\u00a0<br>neng sari : tos sabaraha lami teteh ngulik usaha leueuteun tina peuyeum ?<br>teh enong : kirang langkung nembe 2 taunneng sari : ari leueuteuna naon wae ?<br>teh enong : di antawisna , brownies peuyeum, bolu peuyeum , peuyeum bol, donat peuyeum, goreng\u00a0peuyeum jsb.neng sari : oh, pami peuyeum na.. kenging ngadamel nyalira atau ngagaleuh ?teh enong : upami abdi mah ngadamel nyalira\u00a0neng sari : ari ieu teh di pasarkeuna ka mana wae ?teh enong : ka warung\" , ka toko\" kue , sareng di pasarkeun di toko nyalira.neng sari : ari kekengingan sa sasihna sabaraha ?teh enong : kirang langkung 3juta , kadang teu tangtos neng. pami nuju tiiseun mah sok kenging 2juta .neng sari : muhun atuh, hatur nuhun kana waktosna tos kersa di wawancara ku simkuring.<span>teh enong : oh, sami-sami neng</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-cerita-bertema-pasar-berbahasa-jawa-makasih-547",
            "question": "Buatkan cerita bertema \"Pasar:\" berbahasa Jawa :)\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasar<br>\u00a0\u00a0 Wingi Minggu aku lungo neng Pasar Beringharjo.Aku lungo bareng ibu ku.Ak menyang jam wolu\u00a0 seko ngomah.Neng kono ak iso ndelok uwong pada dodol karo wong tuku.<br>\u00a0\u00a0 Neng kono ak wiruh andong,pengamen,wong tuku,wong dodol.Ak tuku werno-werno neng kono yaiku,klambi,jam,kro panganan.<br>maaf kalau nggak sesuai dgn permintaan mu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}